應該行返A Level制

A level學多d 入到U容易好多適應
又唔洗讀埋d 唔相關嘅core

贊成！

同意
利申：本身想早啲嚟香港讀書
見到DSE咁就不了
大學嚟刷grade好過

還有可能返轉頭嗎

唔行dse 點同大陸接軌

港共一切有預謀
貶低香港學生嘅國際競爭力
俾大陸狗上位掌控世界

自由揀3-5科

agger

好似入到大學係真係關個腦聰唔聰明事 唔關你學到幾多知識事wor 所以無論dse定a level入最後考試都係睇你個腦 中學知識真係幫唔到幾多 a level都係咁話

冇pure math底讀engine/sci一開始會好吃力
m2連CE AMath 程度都未有

m2點都係夾喺PM 同AM中間

其實我覺得中學應該淨係讀中英數（包pure maths)，仲有通識就夠

內容少過Amath 好多
雖然overal 難度應該高過AM

必修英文都夠啦
或者必修英文版LS

有興趣先自己reg 中文 math 做elective

主要太偏重文課
Core Math都唔教calculus 其他科因為咁都要cut到on99
Dse physics一啲calculus嘅成份都冇 死笑人咩

同學香港唔用 刷 字

有delta個符號既

對唔住大佬

phy chem都cut到好似CE咁

冇基本數學底
phy chem engine都寸步難行
比nds 食住上

政府想去英化，咪跟返中國行334，亦方便中國留學生嚟香港銜接

咁講法都有linear algebra
好勁

中學個教育模式打底好過大學。
A level（大學year 1)係中學學，根基打得好好多，for理科讀大學有用好多。

無錯但無得返轉頭

咁其實呢個咪係dse改淺課程重視core的原意

只需要加深返dse，同自由揀科就得

唔加返課時既話都只係催谷緊補習行業
講到尾都係要係語文科同ls到拎返走啲時間

屌
我理科渣
中英數幾好
但AL
所以水泡科都無得入

中學training其實幾重要架
尤其是math
升到大學之後有幾多人會放咁多時間起academic上面呀

幾多人話而家DSE深，冇可能啦

其實要中三篩走一班先得
al較難係因為ce篩走一大班唔讀書既
dse太少學生，篩完都仲有好多唔讀書既

中三篩又好似太細個 會好早令有班人放棄讀書

你冇讀過alevel？

中間
易過pure好多wo
利申dse

DSE phy都唔知cut走咗幾多野
同AL根本冇得比

大學講過一個sem calculus同algebra，冇real life application，全部唔記得晒

一個試鬥小心謹慎死背書點都唔會差 (預左仲有班唔讀書既考生)
一個試鬥聰明理解識得多 (預左大家唔夠時間識晒3AL 要考Syllabus內容)

其實中化文化題好正
啟蒙左我好多

當年 al 卷係 70% 分數已經拎 A，難到嘔

聽香港朋友說
HKALE pure maths的syl 貫通古今中外
M2 + 大學讀3個學期都還有少量pure maths東西還沒教
可見pure maths的偉大

M2 = amath la，無得同 pure math 比
Pure math 仲深過依家新制大學 2 字頭嘅理工科數

搵下以前 3 年制大學嘅 1 字頭 note 望下就知，同依家 3 字頭科咁上下深度
而且人地當年仲要當 year 1 係蜜月期，唔洗點讀都追到進度

就課程內容而言，M2 真係淺得太緊要

DSE 教得廣其他係好事黎，但每科都可以改深啲，難啲普遍考得低分啲都無所謂，但唔好限制左班叻人嘅發展先

畢竟係讀書人先會讀書，唔讀書個班深淺都唔會讀，為左照顧班唔讀書嘅人犧牲左班讀書仔其實唔值得

Agger 唔想讀core courses 好煩

依加太小學生

唔用刷咁用咩

通常用屈人機 表示呢個意思

當年alevel d野真係好深

教左Right Hand Rule算唔算教左vector

其實係配科有問題同埋中三篩唔走班唔讀書嘅人啫......
而家咁玩法轉番523咪一樣死.......

人地當年搞334就係想同大陸接軌

你宜家叫佢用返英國鬼子制度

啋你都傻

爆gpa得唔得 個刷字好哽耳

個meaning有啲唔同

刷係你本身識都走去做
爆GPA係勁咁解only

on9, 完全諗唔明AL有乜野比dse好

DSE讀得6年，課程比AL淺唔係好合理咩

大學讀多左一年，咁本身就預左大學一年級應該教返呢d基本野架啦，D學生 year1讀唔掂，唔賴大學課程設計，唔賴學生質素參差，走去賴中學學制，真係傻的嗎

笑死
睇下中學DSE 而家個課程設計幾差先啦
DSE狗真係冇腦

同埋，對大學讀返果一科的人，係，的確入U前你的底子係好左。

問題係，更更更多考生AL考完某d科，以後一世都唔會再掂果D野呢 對於果d考生嚟講，讀多年中學其實多鳩餘

想當年AL中文口試
同CE 兩個世界，個個都搶，難度好好多

對比之下，我唔覺得AL課程設計又特別好囉
一個係會考加強版，一個係讀埋大學yr1內容，根本兩回事

屈GPA

大學year1 讀埋一堆冇用嘅GE科
vs
AL 專讀3-4科

你確定個底會一樣？

應該跟國際標準 IB GCSE

我都認同讀咁多 on9 GE托柒咩
但呢個唔係dse的問題，而係大學課程設計的問題。班學棍單純將原本的舊制yr1 推左去新制yr2，然後新制yr1 求其搵d垃圾打發班學生，咁班學生原本幾叻都變到on99啦。

每個人都會想有時光機，可以返過去，但我諗冇人願意返去重新讀多兩年預科，考多次A-Level... A-Level就係難到呢個地步

經過個兩年非人生活，十幾年後呢一刻諗返，我仍然覺得自己家陣去報讀乜都唔會怕難怕辛苦

屈

洗

冇錯畀曬人哋啲a grade

IB / AP 啦 學分制

而家行dse真係弱智都入到u

利申文科ce 20分都上唔到預科

贊成！
電台成日有主持話教授同佢講 讀醫讀藥嗰啲 好多PhyChemBio 都唔得

教授話教到

都知你哋傾乜
取消al咪又係支共政治操作

如果有日真係光復香港
好多制度應該要跟返九七前
不論係教育制度、市政局...
中共陰啲陰啲改左太多野

但其實年半要人讀埋大學year1 既野真係好撚痴線
見好多人考完個樣都老左幾年

所以我中五就選擇去外國

dse真係哂氣
香港教育愈改愈衰

冇經過ALevel試鍊，冇資格叫真香港人

我覺得engine呢一科應該限制啲人一定要讀過M2同phy
見啲fm讀啲入門數讀到死咁，prof就直接話啲人數學廢

但大學4年可以做多好多野

我冇讀M2但讀左phy，個時我都會自學M2去理解下啲phy
用calculus去理解真係易好多

支持

入左U個lecturer第一句就係
有無攪錯啊高中數都唔識我點教啊
大佬啊 本身中學都無教 我點學啊

屈grade?

呢個幾好笑

到宜家望番轉頭，AL嗰段日子都係我人生學習能力既啟蒙
學唔識都做到識

當年讀pure math真係好爽讀書最開心個兩年

我覺得334 係無乜問題，始終世界好多地方都係行呢套
但課程上絕對要加深返，尤其係數理科而家實在太淺

Pure 應該無咁少
我有俾錢買卷
兩份都過80

A Level

Core: 英文, Maths, LS
Elective: 全部加深

香港政府推崇通才教育

其實咁講就變咗6年中學vs7年中學既問題
我都認同讀多年大學好過讀多年中學
但個dse課程就有需要執執

真 依家有咩難都心諗無可能難過Alevel 好懷疑自己果兩年係點樣走過

過得到Alevel大部分都真材實料 難到根本無乜可以有-6既情況出現

刷咪刷 屈未撚聽過

鬥小心同鬥點樣攞多啲分根本兩個世界
個時有個不明文規定
就係個個都係讀2AL
淨低一科根本無時間讀

根本dse就係on撚9既

中化好正 唔明做乜鳩Cut左

dse最大成就係通識科

歐洲大陸小學升中已經分流既啦

AL 撚又打 J 刷存在感

係課程事，唔關年期事
歐洲大陸個學制係333添
當然engineering 歐洲大陸係讀4年

DSE係仆街 但係大學收生都有問題
成堆淨係讀過core maths得20分嘅直入engine 邊讀得黎

行番CE/AL 同得番 千幾個大學學位， 而家9成嘅大學生都要番鄉下啦⋯⋯

Agger

依個問題係學位同學生既比例問題

普及教育啦.
60-70%大學生一定好過以前20%大學生

又唔係錯既
當年好多入三大既咪又係做返份普通工

咁問題係係課程度，唔關年期事
美國，澳紐加，歐洲大陸同日本都係6年中學

神

日本咪又係行334，大學入學試咪又係出名難

文社科咪鐘意334囉，唔使迫住讀唔想讀嘅嘢
dse on9在課程內容淺搞到出題勁刁鑽，都唔係考緊你識唔識。

最重要問題係 dse之後

啲人求其揀科 數學+綜合科學
仲奇怪有啲係 理商 文理 咁樣揀 仲要讀醫

成堆科係度玩捉字蝨(中文 econ LS) concept清哂都冇撚用
根本堆elective要有番AL咁難先收貨 尤其econ 教個啲嘢連事實都唔係

true

pure 拎a分數睇年代 2007 打後都易左 應該高d分先拎到

利申: 2009 pure paper 1, 2 一半時間做完最後悔無買返份卷睇下仲有咩分可以扣

但AL真係太廣太難
可能大學課程銜接上再做好d會好d

利申AL撚三大人

難先顯得優秀

當年讀雞校 個同學3AL, AAB
宜家事隔N年,諗返都覺得佢勁

最後拎咩grade先

你做過12年嗰份pure未

佢難啲反而重易讀，最尾半年都唔知自己操緊乜
考試考到考細心黎拎星真係on99

我遲你一年咋喎
不過一半時間做完真係好癲
有無讀app math?

我考12年pure 做到想爆粗
覺得自己好似無讀過pure咁
最尾炒左

又唔使cut走中文嘅
不過個課程同考試要執執佢囉

同埋課時方面core嘅課時減少，俾多啲時間elective(大概變成一科core同一科elective差不多課時)

LS會唔會考慮IES唔compulsory，變成好似以前AL GPA咁有得揀做份長啲嘅卷或者project，甚至考慮引入口試？

(其實講起年期，大家會唔會諗澳洲嗰隻4+2?)

香港行精英制 大陸玩人海
唔夠大學生? 請上面囉
所以我寧願香港多啲大學生

白痴

上面有個3A

你應該係433333 d fd黎

支持
香港地太多廢物無能力讀大學
應該要用A Level分咗班垃圾

利申：強行讀大學嘅垃圾

全民IB/GCE啦
香港考試根本係故意整難
又無任何國際認受性

全靠DSE 中4先開始爆seed溫書拎2x分入u如果舊制中三應該出嚟做咗嘢

80% 唔需要中學學科知識呢個位會令人諗起點解要有咁多大學生 同時間餘下果20% 既又點樣可以收返正常standard 既人

但點講都好 dse 真係好有半完成體既感覺 行左都差唔多10年 得d少汁少改

個轉變最大既反而係大學自己加一堆requirement收人 行返類似70年代大學入學試

最搞笑既係5** 間間u 睇法唔同真係唔知想點

冇BNO又唔係香港人
冇考AL又唔係香港人
97後出世又唔係香港人

其實覺得有得自行揀科真係好 重要
令到每個人更加容易發展自己嘅才能 唔會好似而家咁樣過份重視語文

agger 考試難度同 真實學術競爭力我覺得未必一定有關係

即係美國都係考試唔難，但係人地科研好勁，證明唔係背完讀完=勁，而係要培養學生思維 觀察 思考 得出假使 實驗 呢個好奇心

所以你間外國好多youtube科普片係講D 你係香港一定會話on9 ge野

例如lifenoggin
如果地球大一倍會發生咩事？ 然後深入淺出講下

香港 如果你問學生/父母/一部分老師

老師：考試唔考 outsyllabus =完

咁樣你識再多都無研究 創造知識ge能力

外國科普片唔係要教好難 einstein定律詳細點樣計算，而係要培養你會問“on9問題”ge好奇心，再自己滿足探索知識，而唔係考試考得深=世界第一！

利申 個人觀察，有錯/其他論點請賜教

第21個reply 終於有人講

咁大家認為英國制會差過中國制嗎？

大家要心中明白，係咩一回事

而家啲00後咁廢
A level佢地頂唔頂得住

咁點同中國軌呀
傻仔

所以咪華人賤種基因囉
供應多就自貶身價
當然唔排除係有啲真正廢柴自貶身價啦
而家至少要first hon先搵到份好工

啱呀cut中文syllabus 撥時間比數學 開多個中化
脫華入歐 唯一出路

4年U開心D WOR

美國，日本都係334

澳加行333/4

歐洲大陸行333

gd pt普遍教育程度提升一定係社會進步既一環

所以應該係屌現在個dse 作為一個bridging uni and high sch 既制度

a level 都唔會係最好 大部分人除咗懷緬果時讀到幾撚辛苦 但能夠化成為long term memory 既又有幾多呢

但現在既dse無彈性之餘 有得揀想深化d既科又四不像meet 唔到學科要求

我深信九成人學完sin coc tan 唔撚記得晒十年後都一樣生活得好好 現在就迫人讀core math

香港既教育制度 我信心唔大

當年老師話我地DSE好幸福
讀唔成書都有出路
以前升AL，無天份既讀到嘔血都係B仔C仔
啲天生就數神史神，努力小小就有能力上大學，有啲人直情用一半時間黎操UE務求合格

其實AL問題係syllabus太闊太廣
即係好似大學讀晒三四年，最後一劑過考試，一試定生死，你會唔知溫乜嘢好。

總之每個制度都有岩既人
無選擇既只有窮人

can’t agger more
利申: m2撚

Agger
no more fucking chinese

以前AL制數學系嘅蜜月期得一星期
第二個禮拜已經意識到要啃textbook

利申：A

賺少一年學費喎

Agger
當年數學老師教緊geometry嗰陣講起點解要學geometry 點解要學嗰堆theorems乜乜乜
佢話左兩個字：邏輯
教deductive geometry你可能考完試一畢業就唔記得哂啲theorems，但嗰個一步一步俾足reason去到最後答案嘅做法係成個思維嘅訓練

話dse太着重文科，我都認同
但係同時我都認為應該要保留中英數通
反而應該諗下大學收生由332222改為222222
另外就係dse嘅英文科無可否認地係超越咗作為一個second language考試應有嘅程度（同ielts相比），所以呢方面我覺得輕微調低少少個難度都唔係問題
仲有就係我可以話喺架構嚟講英國a level同ib係兩個極端
英國a level讀科自由大
而ib一定要讀6科：
1. First language
2. Second language
3. Maths
4. 一科文科
5. 一科理科
6. 一科art/文科/理科
所以某程度上dse可以話係兩者嘅中間

香港冇可能當英文做second language
佢本身已經係official language之餘泛用度係極高 而且大學授課語言好多時都係英文 冇可能再改淺
反而中文先係應該改淺嗰課 依加嘅dse中文有幾on9係人都知
依加dse英文對比AS use of english已經算淺
我都唔明點解要轉走AS use of english 明明都係中六程度

你現在聚腳在ALevel打J區

pure都有分兩三個階段
末代已經cut咁一截
同埋考試問題比較直觀
而且讀新syll既人做舊syll試題係真係唔識做

Ib better but that is al oriented.

咁講，我覺得dse同a-level難度差唔多
主要係listening and integrated嗰度長啲
但係writing短啲

9x 年回歸前幾年既 d問題有組織同心思好多

8x 年既就skip 左中間d step 所以d問題好簡短

sorry 係度打j 但pure math 真係令人感覺到咩叫數學 同開始feel 到如果大學讀數係咩一回事

當初a level 作為預科課程其實無錯 佢真係做到呢個效果 而果時真係只需要少量既大學生

問題在於社會要進步同發展 要改革係必須 只不過呢個改變既陣痛都好唔一陣

唔應該A level制
應該行學徒制
大學啲19科讀黎都係乞食 讀完又有學債
讀得專出路又少 讀完唔啱做有成堆
邊學邊做邊收人工邊吸經驗先好
特別係醫護我覺得咁先好...因為唔係讀完書就識做
實習時數又少 出到黎做又個個當你識晒
同埋咩專業化 跟本係奴隸專業化
DSE就咪撚講 跟本係廢科拉低晒啲分
份卷又係考出卷法 跟本唔係考你識唔識
跟本唔讀書 快手出黎做野開公司係最搵錢

歐洲大陸咪仲行緊分流制囉
同埋醫護連基礎生物化學知識點做

Cut 走中文，將LS 同以前中化combine 都可以
當年中化主要玩中文應用、考critical thinking ,講正反立論同分析、其實同LS 類同

重點係中化有好多討論中華民族性嘅垃圾陰暗面
加埋批判思考一流

見你咁諗 所以咪大撚把人year1讀唔掂/爛grade/quit u

你真係讀過ALEVEL 架?

但上到去讀engineer最好有PureMath同AppliedMath底喎⋯⋯AMath係Additional Mathematics?

我唔認同，應該直情係廢咗個exam佢

你見DSE搞到啲學生學而不精
AL有個問題在於學制要配合返大專院校嘅模式，佢一定要配合返變返三年制，咁做學生其實係少咗一年可以自由發揮做其他野

而且大家都笑台灣指考學測全mc，但人地考試唔係有個分就乜都入得，仲要interview同proposal都佔入學分數一半以上。而佢哋唔係sly.識嘅野仲廣過大家，加上有學位後個學期唔係放假，係變咗預科班

所以個考試制度搞到啲香港學生乜都唔精

我唔認同，M2近幾年啲問題連最淺嘅MI都好挑戰

你上到大學讀過abstract algebra/number theory 就知PURE MATH根本唔係數學

A level深度同level 1讀既野差唔多
分別係一個讀兩年，一個讀三個月

問心，個個考完a level都無人想再考多次，a level簡直非人生活，讀到無動力再讀書。宜家學生人口少咁多洗鬼再用a level分咁多叻學生出黎，讀易d比佢地搵下人生其他樂趣仲好，係叻嘅，dse入到大學1個sem都會讀得掂。

利申：PM拎a, 讀完無再計過數，比返晒啊sir

大陸仔？

支持a level, 垃圾dse

其實讀工程唔使識數嘅

我有BNO都俾人話唔係香港人

點都好，一定要保留通識

屌你

環境唔同左點可以咁講
除非你話中五畢業搵到食

吹大左a maths

咁你讀完u grad 出到嚟有幾可會用番啲知識？

推崇平庸？

歷史都要神？

On9 都讀得嚟woo

行最錯嗰步首當其衝絕對係母語教育，第二一定係兩文三語

真係搞笑
而家講緊教育制度
但有人又講緊有幾可出黎會用返
咁不如全民小學畢業算啦
我完左中學之後都無用過畢氏定理

但係UE份reading完全屌打 dse paper 1
proofreading 同speed reading簡直係地獄 dse冇得比

日日溫6個鐘

學制未必係問題 中學調整返難度咪得
當年有唔少人支持取消

科大人個個都用

我唔係做返本行，但真係成日用到大學教我d tools

地球大一倍
文科仔：每個人間屋大一倍，人同人既距離會變遠
商科仔：屋大一倍，樓價貴一倍，龍市gogogo
理科仔：重力大左，月球會撞向地球，太陽同地球近左，溫度上升,水會蒸發,人類會滅亡

準過用分類帽

又唔係咁講，當年中學physics啟發咗我對數理嘅興趣，連帶core maths同m1都興趣大咗好多，對中學生嚟講係好好嘅腦部刺激，話比你聽數學可以套落好多學科度

如果只有數學讀，會悶死好多人

education究竟係一紙證明證明你叻過幾多人？定還是令你識得思考，有意願去搵自己有興趣既野，適應並改變個世界？
思考係好重要，唔係話做到某個職位，你條路就一帆風順，就算做到，你同樣都有好多問題處境係得你自己先答到，冇人幫到你。

大左姐，冇講密度一樣
可能mass唔變
咁重力就唔會大左

都真
而家D大學生英文好屎

利申：英文堂訓覺都拎4，入到大學淨係識i go to school by bus

同樣地
政府比咁多錢去教育
到底係想學生發掘自己興趣
定係圈養下一代奴隸

明白政府動機就唔會屌呢個政府
諗方法自救好過

有Vector Calculus 添

咁你屋企電制轉曬中國制未？

咁應該用「屈」

其實點解香港al可以深過英國al咁多。

我覺得係課程編排,內容緊要d
334定3223我覺得都無咩所謂
334大撚把國家行 係香港行得特別柒 係因為d課程on9

true,未考之前就已經覺得課程好易，上到u之後直頭覺得dse廢到喊

玩3+3制其實無問題，最大問題係自選科目組合，叻人可以讀到d 相關既科，唔叻個d 讀埋哂d 奇怪組合，見過最過癮既組合係：中史+物理+VA

讀埋d 咁既組合，唔通條𡃁仔要考繪畫出地動儀及介紹其原理及發展背景咩

當年真係醒既係拔尖/過外國避開AL

我寧願要syllabus完整都唔要搞到199

依家轉唔翻，老師質素跟唔上

而且轉返舊制，大學又要調整個修學年期，唔係話改就改

咁又唔好咁講，DSE升上去既本科老師應該都夠料教

Dse根本同HKCEE同一個程度

你岩 好似你咁無腦真係行邊種制度都無用

其實你要清楚邊個出題目就知點解難

出題者大部分都係學者同大學教授，自然都會出得難

Agger 個時聽人話讀中史+bio都覺得痴撚線

你連個名都係馬可夫鏈，睇你讀 Maths 或者 CS

啊叔你入大學讀數course唔爽咩？

科大用刷

搶唔難

難在個個人短講題目，極度天馬行空

我題目係 恭喜發財

係咁J al個制度冇用
外國考試雖然冇香港咁深咁入但人地個制度
但人地就從中學培育起學生對某o的科目好奇同探索
雖然話係AL係幫大學一年級打定個底
但某程度上根本就係填鴨式教育對個學生唔健康
冇錯AL係全世界數一數二咁難
但有幾多學生經過呢個制度洗禮之後真係會鐘意學習
所以應該參考歐美培養學生o既方式而唔係一味盲目恢復舊制

P.maths最開心係你覺得係有付出努力,有明顯的一分耕耘一分收穫

兩年所寫的notes,pp,ex仲係到,有我半個人咁高

同意

DSE 數學真係太淺啦！

連IVE 呢d垃圾都深過佢...

我IVE出來我覺得IVE係垃圾中既垃圾 完全應付唔到大學課程，double intergration 都無 屌佢

要重新學過哂

係啊 DSE得個笑！

應該要加入基本微分及積分知識啦！

根本上到大學理工系全部都係微分積分...仲要係partial differentiations

點會應付到

一定要讀pure maths .. 唔讀pure maths 上到U physics or maths 一定會收皮

入面好多都要用matrix 同d/ in 數 仲有vector.

根本pure maths 係理工科重要到仆街

得個笑啦屌佢，我而家讀physics , calculus 係基本數學架！ 佢都預你識哂廢事教....

一來就講application. 同physics theory. Mechanics 同E and M 最多呢d

DSE太淺啦

數學科同物理cut到 CE 咁...

好佩服考舊制既人 無論升唔升到中六或者大學都係唔講AL先, 就算講緊係考CE 大家係10萬學生金字塔式咁鬥 仲要咁早中四中五就開始溫書留低既精英學生受完AL既挑戰 應該絕大部分國家,制度既考試都難唔到佢地
最奇怪就係 宜家班學生覺得考DSE就係天跌落黎咁恐怖 然後pass左碌入U就以為自己好叻其實全部都係流料

利申 dse入U比起你地所有舊制學生覺得自己係0study leave先刨書既我如果生於舊制可能中六都上唔到於我而且dse一d都冇壓力 反之係培訓左我地呢班廢物出黎

其實唔關事

香港個教育制度好大問題

蕭生詳細分析過

唔係難易問題.....

有心就聽下精英分析啦

10a果d上去同蕭生傾計咪又係口啞啞

香港考試係短時間記憶

對成長無用

你睇d勁人好多讀書都唔係最top

但識好多知識

X登仔式既邏輯

1.而家做學生好慘好辛苦，以前英治時代天堂一樣。

2.而家DSE學制好廢淺到仆街，以前CE AL至係勁野。

其實以前咪係 社會迫你學英文
以前d人英文廢極都溝通到
而家所謂hd asso隨時衰過以前中5

啱啊
唔一定要變4年高中
但課程應該加多d Alevel 內容
基本calculus 起碼要必修

必修英文
其他變elective

reg3-4科A level 級別嘅科目
每一個科目入面可以再細分core module同elective module
eg bio
Core：所有field的基本內容
elective：深入版
1. Molecular biology
2. Biotechnology and genetics
3. Microbiology and immunology
4. Metabolism and biochemistry
...

等學生選擇讀到幾深入

台仔歡迎來到香港
一齊抗共！

-以前小學考學能測驗，再久遠就升中試同小學會考，會影響升中派位，幾十年黎都冇鬧出大風波，一代又一代默默挨過；而家TSA/BCA唔影響學生前途，嗌救命嗌到拆天。

-以前中學升大學，有三關：中三淘汰試、中五會考、中七A-Level，仲有升中六個玩法有幾amazing(全港性大洗牌，會考放榜後，可能要搶的士撲中六位、新聞連續幾日報「中六收生程序踏入第X階段，剩餘中六學額若干」......)、中七A-Level全球數一數二咁深咁難......；而家中學升大學，簡簡單單一關DSE，再無搶的士撲學位、超深超難 A-Level。

-以前有本 Yes!畀學生寫信去匿名鬧先生鬧學校，已經好震撼好爭議；而家學生當面指著先生黎鬧係正常事。

-以前英女王壽辰有假放，孫中山壽辰同英聯邦日***可能***有假放(後兩者非紅日，有冇假放視乎個別校政，同係咪跌落星期六日)；而家冇。咁係咪而家好慘？睇埋先

-而家五一、佛誕、七一、十一、教師發展日（1-3日）、學校自主假期（1-3日）有假放，好彩的話仲有紅黑雨假、流感假；以前冇(而家定以前多假？不用多說吧)。

-以前返學涼冷氣，同返學打機睇卡通一樣天荒夜譚；而家偶然一日「無冷氣日」係大新聞。

-以前比老豆老母藤條無雙亂舞(藤條已經算低武力)，再成身藤條痕返學校被恥笑(變相雙重懲罰)，係家常便飯；而家打一下手板一藤條痕報得警報得社署。

-以前學校旅行一年一次；而家一年兩次。

-以前學校旅行去OP已經好巴閉好奢侈，而且基本上未到中六七都唔使唸；而家公屋街坊小學都有飛機遊學團。

Al 文科notes 等於ce 兩、三科。當年中學老師講明中5 考A，預咗Al 降2 級，因為A 百分比太少。

學生都係壓力下成長，因為要考al，好多人潛心讀書兩年，入到u再喪玩。
但而家啲學生入u year1 相信冇壓力唔會潛修。
你可以屌大學課程hea，都啱。

利申： 當年10萬人考中5 會考，3 萬人考Al，中7 時個個人都瞓幾個鐘，火力全開喪溫書、睇書、背notes。

希望DSE 上升難度幾倍！ 支持中英文、通識收皮計半科，谷番數理、文史經濟啦⋯⋯

真，台灣仔

真係好刺激，先短講，再討論

我當年題目好似係： 信用
跟住狂吹

AL係英制，X登仔見係英制就射到成地都係啦

外國/英治香港課程，深過香港/97後香港：
(而家)香港D課程實在太淺太低能太差，應該行返外國/英治時期制

外國/英治香港課程，淺過香港/97後香港：
使唔使咁撚深攪到咁多學生自殺呀？！外國/英治香港就好，唔使讀咁深，可以享受讀書樂.....

美國，日本，澳洲，加拿大電制係?

additional mathmayics， 醒唔起科applied maths

有讀applied maths 對engine科作用大啲
可惜個陣a level冇得讀

都唔知HKAL有乜咁好J，全球數一數二咁深咁難就值得J？

X登仔祖國既GCEAL，出晒名淺過HKAL多多聲，你又會唔會話HKAL好過祖國既GCEAL？有得揀，你想揀你自己或你仔女，去考HKAL定GCEAL？

事實上，當年真係最勁既，個個都避HKAL啦，讀多一年中六，就一係去外國讀U，一係拔尖入三大。

書到用時方恨少，你唔會估到d知識幾時突然間變得有用
當年讀完AL chem，由入u到宜家都好少機會大量咁用到chem嘅知識，但係早排k kwong突然走出嚟講tg同二噁英，以前d chem知識走返哂出黎，好快就catch up到佢講咩，唔洗一頭霧水咁係kkwong fb留一句"雖然唔知你講咩，但係好似好勁咁"

多鳩餘 同 唔識搵地方用，好多時只係一線之差

其實我真係好想講下香港考大學考試既語文卷可唔可以簡化d
美國SAT個d reading /writing/essay 卷份份時間都非常短
唔駛好似香港咁仲要分幾日考 唔駛乜鬼SBA啊 實用文寫作啊 一般作文啊 九十幾樣野

但人地入到大學寫essay個logic flow好到不得了，絕對好過好多香港大學生寫既paper。唔關英文能力事，係成個essay鋪排都好過香港學生。
同埋人地都冇特登搞個口試小組討論出黎訓練學生說話，但人地響說話方面既自信、表達清晰度等等，都好好。

唔知點解香港語文教育越多卷反而越搞越衰。但可以肯定既係，測試一個學生既語文能力真係唔駛搞咁多份卷出黎，同埋唔駛份份卷都考咁鬼耐。

我都係主攻兩科AL

其實我覺得alevel最重要唔係有幾深，而係因為有多次公開試的考驗，令到入到u的人相對較成熟

當年3 AL讀phy chem bio, 諗緊都諗唔明當年點用年半時間背晒d書

I totally agree with you

94後: DSE難過A LEVEL

同意

早前講中文卷可能取消聆聽說話卷，好多人好緊張，但小弟想講呢個應該係好多中文老師都會同意......(小弟學校之前個中文科主任寫過蘋果專欄，炳英文卷second language 考到好似first language，中文卷first language反而要好似second language考埋啲ok濕鳩嘅聆聽同朗讀)

不過補充一樣嘢，SAT同DSE始終定位唔完全一樣，一個係純粹做大學入學測試，一個就兼負大學入學考試+中學課程完結時嘅出關試嘅功能，所以DSE設計上比較須要包括更多嘢

其實小弟覺得DSE中文(以至英文)都可以參考IB，開幾級唔同程度嘅課程俾學生揀，最難嘅就純文學，其次就語文(包括一啲指定課文，可能不設聆聽只剩說話—小弟覺得當first language讀嘅話課程設計都須要重文學而無咁重聽說)，可能在下一級容易少少嘅實用語文(俾second language/less capable嘅同學仔，讀寫聽說)，同埋初學者等級嘅課程

屌你老母我個年仲要兩科AL連續兩日考 數數手指已經十年前

20分都上唔到？！

唔撚識睇字？

AL好似太難太辛苦 DSE又好似太淺

人生的意義
到而家都仲記得

暫時仲生活緊係生物邏緝層
記得做過題past paper大概係問
美國龍捲風 好多屋爛咗 裝修公司價錢收到好貴
自由市場經濟VS人血曼頭

好鍾意啲咁正既題目

就算唔行返alevel，至少都要數理科變成要用calculus先啦，早排個professor先同我哋一大班人講完我哋嘅能力弱過舊制學生好多，而事實上呢件事亦都好明顯嘅，你好難想像一個physics學生去到year 3連基本vector calculus，algebra，甚至連integration都搞唔掂，而我身邊就已經有唔少人係咁。

利申考DSE。

如果你讀過A-Level econ，大學第一年嘅course唔使聽書都起碼B，你話冇用？

唔係讀ust梳 我收皮先

應該會搞到好多文科仔入唔到大學
Math Phy Chem Bio M2

第一件事係要取消中文中學

同意
話就話而家year 1會教翻f67 d野
但係中學度學一定學得好過比班不知所謂嘅prof教
起碼唔會2個鐘完左個topic

大學用3個月教中學半年嘅野，根本冇時間打好基礎，上到大學俾NDS屈機DSE真係太淺，唔知政府係咪有心

Series好撚亂

中學教同大學professor教呢d basic 野真係差好遠

係好合理
但好明顯第6年DSE程度既深度係唔及預科第一年既深度
即係根本唔止差一年

大學課程設計係冇得賴
因為原意唔係中學果種填雞教育
你讀唔掂係你既事

見好多人提pure math
想講埋果陣好似仲有個as level applied math
但略略睇過syllabus好似廢廢地

有pure math底上大學讀返algebra 微積分果類固然有幫助
但果陣大學有讀過stat course
發現就算有pure/applied math底都好辛苦
好似中學冇針對過stat呢個範疇教過任何野咁(唔好同我講計standard deviation果d就叫教左

同年連住應該係文科黎

點解physics有amaths 底會好啲
有冇例子

利伸dse 文科人冇讀過m1m2理科

文科一向係難入u
AL定DSE計分法，好多個weighting都係x1
加埋好多文社商科學士唔理你咩elective，所以有理轉文case都唔少

而理工醫學士真係只受理科人玩，唔係限科就count大所以理科選擇會多

而dse都係一樣，所謂19,20入到U係因為理科count大而入到

真 覺得人生唔會再有野難得過ALevel

難咪好

因為好多physics嘅公式係靠calculus整出嚟

最簡單displacement-velocity-acceleration vs t個關係

朝早爆完三個鐘
中間放飯 叫做鬆一口氣
但食食下回想 屌頭先好似失準做錯
冇辦法 只可以放低
因為仲有下晝三個鐘要繼續砌

俱住矣

太難會令到教師有冇咁多資源去教
因為教得AL科一定要有咁上下資歷先得

不過唔同係AL的確要靠自己睇ref,好似大學咁,而DSE做極似備課多啲

我考完p.maths之後返到屋企一上床就斷片
起身個時已經朝早十一點

巴打咩科
我文科寫到手斷 考完六個鐘覺得自己寫左本書出嚟

聽講文科個三個鐘到收卷前一秒都未手停

我考pure做數做到中間熱得濟除衫
第二日發燒
考緊試根本唔識分冷熱唔識急尿

我理科呀 要寫essay 不過同文科比就小巫見大巫
你地文科個個都摩打手下下寫10幾頁紙

間接令你地文化卷有天生優勢

佢話上唔到預科喎

我未試過做到個人痴咗線
明明冇瞓但個人好似飲咗redbull
一完場就好似打飛機打到渣乾咁

sorry 我開緊夜好眼瞓

其實讀書只係為沙紙，我讀經濟咪又係做非經濟科都買兩層樓收租。唔好乜都推落教育到

真利申：兩個物業

下？又關買樓事?

即係條條大路通羅馬

文化卷好公平架喎
唔係鬥字多
寫得到point 一樣A到

個時講5*/5**真係笑到仆街使唔使咁撚刷鞋呀

文化題的確講point
但文科友記憶力同吹水能力比較高
的確係有優勢

算少

推呢個 讀緊中學果時已經咁諗 入左u更加覺得係

CE20分上唔到預科？ 你傳統名校？
大把學校收14分
當年恒商23分先收都已經好高分

兩個地方啲細路都唔同

中史 西史 中lit elit econ management account geog art music RE 文科選擇有好多bo 應該唔會科科都難讀掛

AS level 有科stat wo

唔好傻啦，中三無心讀既咪去ive d 技工課程囉。而家個個大學畢業，無人肯落手做，出黎萬令蚊又係度怨
根本以前個制度算係幾完善。
中三西走一班，學一門手藝。行行出狀元，遲d 最多咪半工讀，咁先健康。
其實出現左DSE 呢d 情況，絕對係因為無左西選既制度，以為升上去係必然，個個大安止意，無受過錯折個人又點會成熟

係咪肥咗數

冇錯 個腦冇時間抖第日又6個鐘

黎黎去去都係嗰幾個form，做慣左就乜都係咁做
上到level4嗰啲直頭quation都比埋你，拍啲數入垿就得

當然，有數底會易明好多

成日拎al打飛機

有冇諗過就算有al asso hd一樣可以入番8大

咁你咁辛苦al來做咩

何況大學再選科 al d野都係無撚用

係個制度有問題

要深可以大學課程中學教

強迫人學d無興趣既野有咩用

垃圾dse

考完都係一件蛋散

蕭生講過啦 所謂教育學4樣野就夠

中英電腦加哲學定興趣？？唔太記得

中英一定要好 電腦要跟上時代

興趣哲學用來強化你專科

好多垃圾科明明冇興趣迫你讀

所以d有錢佬識諗 送晒d仔女去外國

學死英文先

連登仔仲討論緊深淺問題

聽下蕭生分析就知才子唔會咁膠 討論深淺

al係難 不過有幾多人會用番/記得

呢個先係問題成個教育制度的迫你讀無興趣既野為考試

最有學習能力既年齡困死左d垃圾科到

到大學大專先比你重來

好膠

當年AL考中、西史、中國文學
考完之後一年唔想寫字

贊成！！

你最後果段事實上同我理解既事實上有d岀入

EAS 勁既地方係全能少少 但讀專科因為根基唔夠所以讀得好辛苦 身邊好多例子 有個仲轉埋行讀2nd degree

外國讀u 真係因為勁既當然有 但更多人係因為屋企support 到就過去讀bridging 亦都係果刻明白有錢真係可以買多條路

要益女人。

世界好大 其實仲有d更地獄既試 只不過唔係入大學試

理科叻嘅絲打表示

Trade School
好似飛機師咁其實都係好深，但因為永遠大學唔會有個附屬機場
所以永遠唔會有飛機師DEGREE…

係呀

讀DSE都支持要a level制
唔係深淺程度嘅問題
係行精英制踢走一批讀唔到嘅人
同時應該推一堆技術學院出嚟
最緊要係改變人嘅思想
唔好以為得讀大學先有出路

你讀完專科做番嗰行咪要囉

利申：日日比老細抽書

阿豬阿狗都讀大學真係嘥撚氣

我發現大家講AL大部分都只係focus Pure math 同physics 其實Econ 都係 屌個DSE ECON課程改到不知所謂 完全冇晒嗰啲精粹 變咗一科背書 完全唔使明 考試鬥小心 cutoff 9X % 既垃圾科 明明呢一科根本就係好有深度 好有邏輯性 屌依家DSE都唔知讀乜
見番AL d theory 真係會學多咗好多嘢 起碼知道呢一科學緊啲咩
利申DSE ECON 大學E&F

咁而家係under中國嘛，咁你轉咗未？

想既話，直接係香港考GCE IAL
難度不高，範圍較廣，可以自修，1年考幾次
A* 比率遠比DSE 高，正

可能真係冇讀過AL唔知la 但係我中學m2都冇讀 上黎u讀緊phys都唔覺得數學course有d咩問題wor d...

太深變左無用，考完入到大學唔係讀果啲就浪費哂

334 點解唔好先，應該由制度講起既

去英化？係去英化就會廢除埋*, ** 呢d野 跟大陸一樣出實際分數啦

Exactly ，讀一科深得來之後用唔返既野係好浪費時間，將呢一年推上大學會更好

中學都覺得好似咩AL一定好過DSE 但係上到u之後覺得唔係好關事 你有心讀係遲人地少少pick up返 但個小小真係小小 dse上到大學個班話冇AL打底跟唔到真係得啖笑...
勁geh人無論係任何制度都係勁 唔係AL打底自己都可以好快pick up返or even自學 制度係點根本唔會影響佢地...

冇m2都讀得掂physics
一係你天賦高
一係而家大學adjust 去dse程度 改淺咗

美國，日本，南韓，澳洲同加拿大學制under蚑那?

我作為AL 人都唔明點解有人為AL 護航，深到不得了，果兩年真係好慘。
花同樣既時間如果考GCE IAL, SAT 等等得到既回報會高好多。
香港既考試性價比十分低，如果我而家再揀多次，我唔會考香港既AL / DSE 等等

拔尖係果時為咗預備轉334先搞出黎

我想講geh嘢係我諗任何考試係能力勁geh人面前都係一種儀式 冇人會care個儀式係難定淺 真心想學嘢都唔會困死自己係考試geh syllabus個度 如果連儀式都要care geh 咁應該未到真正想學嘢geh level

利申：真•勁geh人同我講過geh嘢...

讀Phy Chem Bio 呢個都算係打大佬組合啦
我以前都有同朋友傾過，最抵讀就係三數(Phy, Pure, Applied Maths，互相related，事半功倍

如果去到大學都仲掌握唔到自學能力，先係可悲既事。

年少無知，當年CE冇讀A Math局住要揀phy chem bio

你住果堆國家咩？

333好爽 21歲就u grad

唔係好多overlap架咋
話app math抵讀最多係佢個syl短

其實我覺得應該學澳洲同加拿大咁
文商社會科學讀3年可以畢業
讀4年先畢業就有hons

你讀過a level未

過來人認為三科數等於人地兩科半mechanics 果度overlap 得幾多 projectile shm 果d係physics 果邊望多幾個case 就搞掂

慶幸岀世早幾年同埋學校有得咁揀科

真
完全係非人生活

雖然非人生活，但我好懷念嗰段溫書嘅時間
考完差唔多十年，啲書同筆記仲keep住喺到，
呢世人最努力讀書嘅時間就係考AL嗰陣，
之後無論讀大學定一邊返工一邊讀master都硬係搵唔返考AL嗰陣嗰種投入認真

可唔可以幫我做份FYP問卷啊

而家停咗課 好難搵到人幫手做問卷

呢度係一個有關香港人對於保護環境的取態及行為既問卷調查 對象係香港市民 麻煩大家幫幫手！！！

如果有任何問題亦歡迎提出 唔該晒

當時個人好簡單
年半以黎得一個目標

我兩科數唔差但phy真係好唔掂

中共撚會俾個制度回復英國，除非中共倒台香港獨立，或者歸英歸美

中文要有，但回復舊會考範文年代，培養中文鑑賞能力，另考實用文寫作。作文可以唔keep：描寫抒情留俾文學；議論文本身讀通識都成日寫。oral listening 就執柒佢啦

英文照keep

數學可以考淺少少，難既部分撥俾A Maths 獨立成科

通識就摺咗個ies 啦，個個鳩寫

多出既課時讀多個elective

Electives 課程要加深變長，但份卷可以唔使咁刁轉去玩鳩玩學生

完全認同
其實課程同認受性根本無直接關係

中文摺咗佢算啦
留低比蝗落嚟屈分咩
有興趣就自己reg 中國文學

IES真係可有可無

數學core cut太多有可能extended math 會接唔到軌

以前我最唔明係SHM,但最後識咗ODE就變好易

E&M基本上我完全唔撚識

屌 就係shm em搞到做咗傻仔決定 drop科

又冇得咁講，時代會進步既
我地應該着眼討論個教育制度、課程出咗咩問題，唔係一味話班細路唔捱得，AL 點勁。

講真，捱得過AL 入U 係勁，但呢班（廿到尾至退休年齡）有好多人咪又係讀過咩都唔記得、公司做野無德無能、返到屋企同姐姐講英文講到成pat 屎咁

Phy 完全係考天才波
Concept 清唔使點溫都得
我朋友大部分操數，phy都攞B
但佢數就唔夠我好

好難咁講嘅
唔通我唔想俾啲美國英國嘅人屈分就取消英文科咩
同埋通常高中都會讀至少兩種語文

係真，我讀文科
簡直心跳回憶
當年最後一科，做到最後15分鐘已經知唔夠時間寫哂，到最後得返30~40秒，硬住頭寫結尾完咗佢
然後望住手錶最後倒數8秒，7秒……就好似十幾年學習生涯濃縮係成幾秒嘅走馬燈。

考完返到屋企久久未能平復，因為知道做唔哂嘅部分佔好多分，足足會影響成個grade

同意，好似最放心機又最捱得係AL時期
當然做野有做野辛苦，但心態都唔同

master都係初期有股勁，後尼放工去到都無咩精神跟住進度

香港DSE教育內容與世界脫軌，phychemM2（我中學讀）d野同英美學生中學讀有差異，競爭性完全唔同。利申dse人去美帝讀UG

你講到為左入U而入U？一係短視，一係其實你覺得大學係用黎搵工的，咁都建議你嘅後代去大陸高考算，你嘅後代聰明就可以去D大陸U讀了。跟住被逼著個個最尾都去美國英國讀書

相反econ 你冇concept 但肯去搵補習佬操skill 都可以靚grade

依嗰分連cu N展都未得

認同。唔係個個都適合讀大學。
中三，中五，中七把好關。
再加上唔冼set咁高開班人數

小朋友。大學教授唔係專職教書。
第二，課時差太遠了。
中學一科一星期上6至8堂。大學一個sem, 一科先上26個鐘左右，重可以走堂，完左semd野唔記得無所謂。

其實好多科用得著。

冇計 垃圾政府要去除晒殖民地留低嘅野

其實填鴨已是香港文化，好難改。
中學打好d底，讀上去會易d。

其實延長考試時間，加多d高階思維題目就解決到d

professor 唔係專職教書，唔通大學無專職教書的lecturer同teaching fellow咁大學唔使做教學嘅

大學個教學模式係上堂只講基本野，要addition就自己睇參考書架啦。中學係呀係日日上堂，問題係d教師只會照書背，日日迫你坐8個鐘不斷複習一d阿媽係女人的理論，學d野有幾深大家心照啦

大學教授正職係做研究，publication, 佢教成點同佢業績無咩關係。
教時差太遠，評估有無效睇教授。

不如問下而家dse升上去個d， 做個普查，睇下大一可唔可跟得返AL啲野。

咪又係冇興趣迫住讀蕭生都講過你冇興趣讀3個月咪算而家迫人讀2年浪費時間加晒高階當你5星星根本唔係你興趣

大學生有多少拎本參考書睇，唔好講話要鑽研。
我想講好多lecturer唔熟個科，或識少少就去教個科。特別d core

有興趣，但一入到大學變左兩回事，最終迷失左。

我想讀history

中三學生對於好多科根本無任何概念，印象。整淺佢，加多d興趣，令佢對哩科有錯覺。最終，上到去，讀又讀唔來，興趣又無埋。

幼稚園學中英數，小學開始學炒股，中學炒樓，大學睇環球經濟

其實學校係應該培養學生對佢有興趣o既科目去探索o既心
而唔係兩年內一味死塞哂o的野叫佢地去操去背
外國好多考試都淺過香港而且大學排名都同香港冇咁高
但人地都有好多出色o既發明
更什者就係有好多香港真係有料o既去左外國讀書之後發展埋
就係因為人地學校提供左一個好好環境去比你自己探索

蕭生大膽講過 讀好中英數電腦已經好夠
其他科唔急學
可惜呢到香港
反而其他科叻中英數唔得仲晒時間

連登講討論緊難淺問題

香港讀大學哂氣

中化令我認真諗野

講高等教育
我都係覺得美國成熟

4年大學好
大學教育對學生幫助更大
中學填多年鴨無好處

如果中學全學中英數 冇選修又點睇

反正asso hd都由頭學起 中學d選修科又用唔著

有時諗中學地理中史當讀得好又點

大學我簡酒店 社工

咁我中史地理讀來為咩將d時間學英文唔好？

咁不如中學讀4年 然後全民讀asso 2年 讀得好再升U

其實有得諗係學費貴 asso都英文教

最大錯係蕫建華母語教學先

有選擇多科點都好過冇選擇迫人讀西科

先要廢母語教學先啦

分返技術學校同AL 咪得

以前咪係 工業學院 唔知點解冇左

連理工都升格左 反而果陣d工科而家仲搵到食

係分返技術同AL我會揀前者

讀完U先會發覺技術於未來發展更有幫助

咁ive工程都好過大學bbq掛

最緊要hd仲有機會上返bachelor
根本啲人上U都係為非學習嘅野

外國試題唔淺，只係AL太深。
而dse cut syl，有d兩頭唔到岸。

個人認為: 中三，中五，同中七做sorting. 如終唔係咁多個適合讀書
而大學學科set返個現實d啲入學門檻。過左門檻先面試考慮。

可惜這裡是香港。
香港連d家長都要操練，你任何科整個考試，班友同你chok到好高分。

直接cut 咗band 3學校嘅高中咪得

對社會健康啲：
中三唔得: 去技術學校，行師徒制
中五唔得：同上
中七唔得: Asso, HD, 私立大學，重讀

其實係社會一直對職業學校污名化
我覺得職業訓練學校根本應該普及
因為有能力讀上去，做research嘅得好少人

中三篩走一班，到時中學可能殺更多校，多咗班中學老師失業

麻煩入嚟睇同幫手推post
[行動] 集結連登力量2.0 名校Secrets戰線 - 抵制奶共名校Secrets

佢調教好開班比例就得。根本係教育局問題。

band3中學轉型做職訓學校

一個地區，最頂尖啲人創業 / 專業人士 /官員
做research , 掌握複雜啲技術同知識根本唔需要咁多人。
反而，藍領真係需要好多人，無左佢地，真係好難建設到個地區

工業學校

淘汰制反而令人知道讀書機會難得，唔可以得過且過或者study leave先爆seed温書，中三篩走一班人，中五篩走一班人，最後中七嘅a level決定咩人可以入到大學

band 3 讀得上去就讀，讀唔上去就職訓

普教中，國教你就知佢做乜都係中央任務
根本冇諗過香港未來
你講ed建議，等有真民主先啦

根本唔係失業問題，即使中三篩走一班，大不了就行小班教學，精英制度下嘅小班教學，可以教到精英學生更加多

但根本家長，甚至社會都唔容許咁做，點會容許比自己仔女，或者香港年青人的學歷連中六都無

我鐘意al多d

文科叻嘅有j絲表示

文科係可以易及格 但好難拎高分
geography 2010 2011 A grade cut off 只係40% 分左右
唔似理科係嗰個答案就嗰個
只係學個concept嗰時真係講天分

我覺得可以
英文照返UE
中文keep 返中化

理科覺得可以較以前AL淺返少少
唔好太過着重marking scheme based
本身難度太過stressful..
一係就學英國會考咁可以一年有兩至三次試分開考

反而大學應該易入難出先係
畀到多啲人有機會接受大學教育
at least 唔係全民大學啦

唔信本科畢業生會唔識教

語文真係要浸
但從來香港教育唔會提高你學習興趣
只係死谷你語文 唔撚係學梗語文

到高中先硬催谷大部分人 咁就死得啦
到時仲有更多electives 邊應付到咁多
你估個個都狀元頭腦咩

咁樣嘅話 係咪應該減淺AL 嘅程度，定延長多一年？
抑或初中同高中嘅課程出咗問題，普遍人近唔上AL？
冇實質train到學生嘅腦，只係純train佢地做hard-disk
最後就係經濟產業結構出問題，加深咗上大學嘅重要性，
使得學生非入大學就一失足成千古恨？

外國先係學嘢 喺香港讀書都係奴隸

你覺得讀書只係為工作？
政府就係想愚化平民百姓咋

咁都唔可以犧牲整體質素
所以要諗下點同時upgrade所有人 同時又多啲大學生

就算以前al都唔係個個老師有能力教

sin cos tan 呢啲係未必用到 但唔等於可以唔識
文言文你都唔會講 咁唔通唔學咩
有時知識唔係睇有冇用 學習過程係訓練緊你潛意識，思考能力
假以時日真係要理解啲三角幾何 可能就會明白到

DSE 中六出嚟根本冇出路
香港產業咁單一 邊有出路

但UE reading 同 dse part b2 係兩回事
dse 比較重文學性質多

我覺得係英文個考核方式有問題
似係考技巧
但有啲人真係天分唔夠唔明就係唔明點玩
完全唔喺考語文能力

廢母語教學先啦
最緊要既英文香港可以自己廢左

上一代老師一定唔係個個碩士隨時學士加果科冇a

名校老師先勁者

而家越來越多老師都有master
加上教席唔似之前咁易有
可能會好d

點會考到星星果d一定好熟
你拎個外國人來考
聽同講應該星星硬啦
寫可能肥太耐冇寫
讀有3-4唔奇

可以用洗分

係新一代好多碩士 碩士考dse食生菜

反而以前係師範

我覺得通識改為校內評核好過變做公開試

去左一年 有感而發
係南半球讀high school 以econ為例
香港好多時都係背marking scheme 背terms 完全唔會了解背後嘅原理 唔會apply落現實世界 例如inflation gdp等等
相反外國會深入學幾個terms 再做research 再睇gov stats或者policy

咁係要反政府 而唔係自救之餘見到問題唔出聲

而家u 有幾多% 真係全部靠自己唔係請槍或者抄

唔好難為00後啦

呢個唔係解釋 政府明知佢地出得難又畀佢地出？
目的係精英制，奴役學生 愚化學生

as有math&stat

諗起以前啲垃圾教畜推崇刻苦中學習

咪又係果個問題強迫人讀冇興趣既科仲要必修先搞笑

比你外國咁自由學習。有幾多會自動自覺

你係無腦定建制？中英數又每個人都有興趣？問題係是否必要嘛，無通識迫人睇新聞而了解更多時事、多角度思考、分析etc 你覺得今時今日場運動仲延唔延續到？教育係讓人認知到自由概念嘅曙光，而通識則是培養反抗意識嘅養分

點解中英數又要公開試？因為有必要，詳細睇我上一個回覆

你有冇聽蕭生講中英數幾咁重要

所以？利申未聽過，但單睇你個回覆就知唔讀通識好有問題，某個人嘅能力幾高講嘅野幾有認受性都好，都要獨立思考去分析啦，你又唔比link又唔喺到解釋點解你覺得佢講得啱，同啲藍絲話政府就一定啱，屈服喺所謂嘅權威底下有乜野分別？

唔贊成 AL太辛苦

利申：AL

所以？更加證明左我啱囉？定你根本無睇到內容剩係睇個標題？

如果係因為宜家大學生質素差既話應該唔關學制事
而係學位太多俾左一堆本身唔應該兼無料既人碌左入去 拉低曬大學生既質素
最直接既解決方法係cut學位
要回復返類似以前得幾間U大學生係真有料既時代
反正社會根本唔需要78成人有大專學歷
反正宜家既大學生好多都係做d唔需要大學學歷既工
點解要花咁多資源培育一班無需要既大學生

佢真係好肉酸句句都係蕭生